召喚所有做汽車相關行業既巴絲

做左幾年
由財務到賣車到back office

整車滿左師半年 我成日覺得我公司就摺

整車永遠都唔會摺
細公司大把枱底野

我想入行 但人工

學緊師 啱啱開始咗9個月

想入行睇人工既，一定唔洗諗
我都係一grad就入，將興趣變成職業
發展空間實有，睇你入咩公司

加油巴打！
唔好睇小自己！

識唔識點入零件番香港?歐洲零件好似幾好執

問題係我係大公司 雖然聽d老屎忽話當年蝕一億都未執

"合"字頭公司 ？

零件要有個量一櫃櫃返先有著數。。
耐何太多歐洲品牌同型號。。

唔係

有呢個能力去蝕
BMW/ZF 定太古/錦龍 ?

Back office
樓主賣車唔好搵？
我target轉出前線

想問吓商用車既technical officer好唔好做

之前做corp sales ，太大獲氣
七百幾萬賣左三架車，delay左年幾，之後牌子都轉埋

Retail前線做細車(eg vw) 都搵到食
貴野就睇network

一定要有熟既收車佬同dealer

我果間果個好好做 得閒鳩up兩句就逗一個月人工

做緊back office

MAN?

信我，你捱唔過一年

寶馬今年仲賣緊15車

MAN呀？
加油

其實見依間公司係jobsdb出post既頻率同atal, heaco同pccw有得揮都估到有啲野

最快見過即日收皮

奴隸公司

日本車行情如何？
其實收客車先最和味

同事幾雞收左架R32 我都想渣

日本車？
無咩人買啦喎 凌冶都收收地皮，Toyota炒左過百人

仲做緊合__?

合字頭好多公司喎巴打

你個人得唔得先

做到有啲心灰意冷
想轉公司但唔知轉邊間好

行頭窄

最好做開緊圍既公司

入得大昌，一係等退休，一係想hea，一係比人呃 經理多，做野既人少

做左短時間唔對路即走左
鬼撚咁多野做

之前係MB做（唔係仁孚），無耐就走左
間野啲制度太on99...啲人就個個等退休...

59/f既同事

老既唔做，推比後生做
懶過hi

滿懷壯志想做motor industry都即刻被打沉

其他公司係點我就唔知喇

見過porsche 零件部主任但收左皮

話時話你又知呢間野正常人頂唔緊既？
好耐以前中過招？

以前想apply夏巴，
但想下想下無左件事

做過森那美 伏到

仲見佢開新showroom/ 定係搬左？
不過全行都算淡市

識人入面做
位置遠，人工低，Turnover rate 高，工作量超大

你係咪MBFS,之前好似高登遇過同事
做一陣就走既，可能無乜邊個
我走左之後無耐見到HR都走左

真係窄 jobsdb揀motor vehicle 得果幾份工update

汁晒灣仔果三間
搬返九灣

今個月tesla岀左過千車
下個月就

咁又無做一陣就走

FS我都識個男仔做一陣走

隔離dept走左人就推d野過黎做
唔撚請人補返個位
知道情況即刻走

原來係咁
Tesla日日隊幾百隻牌入運吉署阻人收工
忍埋佢聽日

tesla收硬皮

巴打你邊個dept

好撚靜

學左師4年，讀埋vtc個維修技工證書拎埋m牌就想跳走

係我做左一陣就走，試用期之速逃

無啦
最後岀牌日過左

我有興趣想入行做貼膜...但又唔知邊到入手..

做多陣有biz trip喎

我做一年去左兩個

做緊音響鋪學師 覺得好冇前途

捱唔住日日做on9野...
可以做一日野唔撚洗用腦...

BA啦
問心，大部份同事都ok, 有人情味
但人情味唔會令份刻薄工變正常
趁走得切即閃

Go MAN

朋友你Cityu grad ?

非也。
如果你現職，我地會識
你係死人就唔會識
死人呢個term係咪好撚侮辱呢
個大老細大大聲講d 舊人叫死撚左架

做過森那美半年 真的狗也不屌
最近見porsche又收左皮

佢地係冠忠面前又咪死狗

果到係唔識尊重兩個字

睇完果幾幕我自問無辦法幫呢種人賣命
個舊人都叫仆心仆命，真係落力做野井井有條，而且絲毫不亂

人走左就當住全部同事用盡最仆街既言辭屌佢
Sorry, just cant stand for that shit

我曾經聽過依間公司既career talk
記得好似係一個姓黃既sell dept manager講
佢話佢之前係city讀it, 做咗幾年it之後轉行賣車
佢仲吹到份工好有意義

Volvo / Alexander dennis 一搶到冠忠
佢地執得

career path比到你呀
如果path 只係講個title。

升極都係做緊一樣既野

benz唔係搶到冠忠咩

坐得穩就有花生食

連專利巴士公司都話廠家既售後唔掂果陣究竟呢間野仲可以點搶客

利申對猛獅公司既原裝車有好感不過馬拉車不了

我其實幾鐘意Scania呢個牌子
有無野可以講下
d車其實得唔得
我坐過旅遊巴覺得好好力

曾經係依間公司既career talk聽過位好似姓黃既經理講佢經常去馬拉睇廠

有份俾佢阻收工

ADL唔係自己做
Cummins有cummins整車頭
ZF有ZF整波箱

MAN配馬拉車身姐
Marcopolo都大陸啦

日本重型車大部份都好似用ZF波箱

唔會係sales收，一定搵收車佬上短會。
錢就睇condition

梗係有意義 每日都拆炸彈

我所指既售後服務唔掂係指合○
以前去過歐洲某大城市住過一排(果度基本上九成係 Man 不過而家打破呢個傳統)，同番香港啲撚屌馬拉殼比簡直係天同地既分別 如果合○有馬拉廠股份我信呀，分分鐘可能係上下其手一條龍整垃圾質素既野搵錢唔出奇

可能識你

佢D下屬拆架姐。

我坐過德國m.benz 勁闊勁舒服

其實man都唔係乜好野
收購neoplan之後賣咗citybus業務都算
跟手仲將neoplan生產線搬去土耳其

濕鳩SA留名

我估太古！

我15年走

MAN造柴油機岀身嘛
所以引擎技術好
但係neoplan蝕
好似青年咁

車房仔

想搵車行/賣車既工

點解既？？？

其實係想問好耐
係office 班人on9定個市真係咁突然轉差
bmw 仲賣馬15年車
好多廠16年尾個時d貨尾又賤價賣

V記？

我15年都係度

其實好好做 做緊冷門牌子

我知邊位巴打 前排同佢傾完

大行VW請緊人

Bm果d 15車擺左兩年，去過馬交

個市唔係差，係d 人轉買tesla
過左Q1就知實際市況

通常私賣都叫貼近市價
trade in個客唔想煩就

想去法國f1做技術員 有咩門路

入我隊囉

<< ?（順時針轉90度)

真心冷門雪鐵蟲

唔係掛

你邊位

OT 想問下巴打有冇整過 C6?

波子好賣得？
見佢係咁擴張

學師仔
搵緊公司轉工

屯門開新centre麻
sd cv去又懷疑撞到男killer

可能姐 亦可能唔同center

btw 你係咪反鳩臨時睇場枱果個?

做緊 但係搵唔到錢

屯門
維修中心 定showroom

巴打你邊間

Bentley

英國車

維修

大昌好唔好做

垃圾細公司

大昌咁多間，你睇中邊間

冇我in機會都冇

原來係你

我果緊係森仔果半年

你咩場先？

一講就通天嫁啦

試下搵先

賣緊汽車電池

1( 2 ) 3 ？

想學下整車，邊間培訓好？

諗緊你係邊個

我都諗緊

宜家係咪冇曬人買大陸旅遊巴？記得有一期大昌都入唔少

我個時4眼既
入左個自閉部門個到望到反大陸既

易場易樓?

你都幾大粒喎

金龍呀？

地下都望到啦

地下好難望到喎

門口?

係 擺炒車個到

望到強國高個幢樓
應該車公廟 香竹林個到

唔識易場人

btw 零件部經理仔?

唔係我著blue Polo恤既

咁唔識了

我私家車

vtc仔
早兩日見咗仁孚
佢話要兩個星期先有通知
擔心緊
btw仁孚今年請40個新仔

巴打，講多d
差d sd左cv去，因為有另一份請先無sd

我公司d技工學師走哂

死淨個技術員學師

間野好岩退休人仕 完
又要焗住埋堆

好似未見過仁孚請technical officer

做緊森記 每日番工等放工 等緊退休

利申 第三年學師

有冇d浪費青春既感覺

我頭一個月已經感覺有

日日鳩hea？

大部分時間he's 唔可意話日日
至於浪費青春 其實有感覺

Engineer - 引擎設計

香港

yes

人工仲係8500？

幫油魔打工算唔算

我已經hea左4年幾

你係咪噴油個個

馬田

no 易場噴油個金毛仔滿左師就即走左啦

姐係你係商用車個邊
我去過幾次都冇乜後生仔喎

汽車電池算唔算行內
做緊行

第三年9700
第一年仲係8500

我個樣老姐

我當年第一年係5630

我到依家都唔明自己點挨得過黎

我有時會去倉到拎零件

鴨脷洲？R爆袋架喎

外掛電腦算唔算

唔講喇
會自爆

祥龍？

做碳纖維件算唔算
ps.不是香港

除咗班猶差之外， 香港仲有乜人想放假

九龍灣
我去咗鴨脷洲兩個星期，爆咗一半

美帝

我fd去圍鴨脷洲做左2個月，電話玩壞2部

造車算唔算同行

商用車？
底盤定上裝

sales係咪得一個%佣?
老底真係好低? sales同我講老底低過最低工資...

底薪
車佣
會佣
保險佣
舊車回收私放

好景時人工

商用家用都做
做裡面部件設計研發
做風險評估
做testing
乜柒都要做下咁

想問下巴打 大昌既汽車維修顧問好唔好做
見佢請緊人 遲下考埋個牌就去見

讀完mechan eng有冇得入手？做sales升職有望嗎？

日本車1%
歐洲車BBA熱門型號幾舊水一架

邊間先

大昌貿易行汽車服務中心有限公司

我果間有個舊sa轉左去做sales 話得幾千蚊底 個老細仲要唔比車佢賣 淨係益佢頭馬 真係狗也不屌

個同事以前做sa果陣仲要係跟呢個老細 咁都唔睇真係

份工閪撚到

梗係有意義，啲經理成日同啲細既講起香港返工唔係靠份糧搵食，交車好撚有滿足感咖

乜撚野人情味，只係下面細既熟左圍埋一齊玩，啲經理睇唔撚佢地順眼好耐，驚死成班fd左會一齊辭職，岩岩年頭已經有十幾個辭職

個老細完全唔識尊重人，而且特別鐘意搵啲雞毛蒜皮理由屌柒啲女，屌到啲女反哂皮。所以返工除左帶腦，仲要記得帶埋冚家老豆老母

一樣大昌行，隔離日本仔有shuttle準時放工，呢間咩都無

只要高層心態唔改，間公司只會繼續閪落去請唔撚到人。

利申：有fd起入面做過，奴隸公司。又要呻又唔辭職果啲都on撚79。

聽講二月幾號走左一堆人
係咪岩岩果幾日出bonus

呻都唔呻
直接走左
Yeah

只會講 MAN班細既好撚捱得
佢地齊心少少，間公司都即刻執得
不過...捱得。